禁關鍵科技輸出美國？ 中国將建「國家技術安全管理清單」

美國對華為下達禁令後，美中衝突逐漸朝向科技戰發展，中國將採取哪些措施反制也備受關注。新華社報導，中國正準備建立「國家技術安全管理清單」制度，很可能將限制部分關鍵科技輸出給美國。

新華社官方微博今天晚間發文指出，根據記者了解，中國發改委依據《國家安全法》等相關規定，正準備建立「國家技術安全管理清單」，以更有效預防和化解國家安全風險。

但報導並未詳述該制度的內容，僅表示具體措施將於近期出台。

不過，中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進稍早也推特上表示，據他所知，中國正準備建立一套管理機制，來保護中國的關鍵科技，這代表了中國相關處理機制的一大進步，也是為了反擊美國打壓。一旦這項機制啟動，部分出口至美國的科技將受到控管。

從2個官媒系統相互對照，可以進一步推測這項「國家技術安全管理清單制度」，很有可能針對出口至美國的關鍵科技與技術加以限制，反擊美國對於所下達的華為禁令。

中國商務部日前也已經宣布，將建立「不可靠實體清單」，將針對不遵守市場規則、背離契約精神、出於非商業目的對中國企業實施制裁的外企或組織等。

名單磋議：

支解軍褶被技術

車軚變食用珍珠專利

醫療廢料再生水樽專利

有任何需要記得上連登

須知整合&解答、即時情報交換區

有咩技術係美帝冇

做假技術

哈哈哈哈

求毛講吓中國有咩關鍵技術

地溝油 大頭奶粉 電話詐騙

中国戰艦d黑煙測察屏蔽技術咁屈 點可能落入美軍手上

菊花牌底衫

古時英國無茶葉，就會便秘而死
今日美國無底褲，就要鳩fing fing俾褲鏈夾賓周

面皮增厚技術

軍用霧霾防諜系統

全世界得支那有

美國考古學出動黎偷技術

全球首創 軍艦走水貨奶粉

支那陰道技術

揚州炒飯秘方

地溝油 頭髮豉油